# Zadatak 1
1. Napisati program za vođenje evidencije o ocenama studenata. Entiteti kojima program upravlja su: profesori, studenti, predmeti i provere znanja.
2. Profesori i studenti su opisani imenom, prezimenom i jmbg-om. Profesori sadrže podataka o predmetima koje predaju. Svakom profesoru moguće je dodeliti ili ukloniti predmete koje predaje. Studenti su dodatno opisani brojem indeksa i predmetima koje pohađaju. Studentima je moguće dodati i ukloniti predmet koji pohađaju.
3. Predmeti su opisani nazivom, predavačima, studentima koji pohađaju predmet i proverama znanja koje su sprovedene na predmetu. Predmetu je moguće dodeljivati i uklanjati predavače, studente i provere znanja. Provere znanja su opisane predmetom za koji je vršna provera znanja i ostvarenom ocenom. Dodatno provere znanja se dele na predispitne obaveze i ispite.
4. Omogućizi zagarantovanu konzistentnost u sistemu, odnosno omogućiti da kada student prestane da sluša neki predmet ta promena bude vidljiva i u podacima studenta i predmeta. Isto omogućiti za sve entitete.
5. Proširiti aplikaciju uvođenjem posebnog registra ocena. Registar ocena treba da sadrži kolekciju svih ocena i da omogućava pristup ocenama po indeksu. Indeks se zadaje kao string koji predstavlja šifru predmeta. Rezultat ovakvog pristupa je izvod iz registra koji u sebi sadrži samo ocene za izabrani predmet. Izvod se takođe može indeksirati kako bi se dobio podatak o proveri znanja. Indeksiranje izvoda se vrši po rednom broju.
6. Napraviti generički registar koji može u sebi sadržati bilo koji tip podatka, uključujući i ocene. Demonstrirati ispravnost implementacije generičkog registra kroz primer registra ocena.
7. Demonstrirati ispravnost celokupnog programa.